[
    {
        "_id": 1,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Cual de las siguientes es una variable de tipo int?",
        "Alternativas": [
            "12.3",
            "18",
            "0.004753948",
            "true"
        ],
        "respuesta": "18"
    },
    {
        "_id": 2,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿cual de las siguientes es una variable de tipo float?",
        "Alternativas": [
            "true",
            "0.004753948",
            "18",
            "12.3"
        ],
        "respuesta": "0.004753948"
    },
    {
        "_id": 3,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "La función: void fun(unsigned char *cad1, unsigned char *cad2){while (*cad2++=*cad1++);}",
        "Alternativas": [
            "Copia la cadena cad2 en la cadena cad1",
            "Copia la cadena cad1 en la cadena cad2",
            "Copia la cadena cad2 en la cadena cad1 excepto el caracter",
            "Copia la cadena cad1 en la cadena cad2 excepto el caracter"
        ],
        "respuesta": "Copia la cadena cad1 en la cadena cad2"
    },
    {
        "_id": 4,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es la computación?",
        "Alternativas": [
            "Es el estudio de los fundamentos teóricos de la información que procesan las computadoras, y las distintas implementaciones en forma de sistemas comp.",
            "Es un vocablo inspirado en el francés “informatique” que se encarga de procesar la Información.",
            "Es aquella que tiene relación con el tratamiento de la Información y sus usos; es más cercana a las Personas y Computadoras",
            "Es el estudio de las Computadoras creadas por Bill Gates en los 80's"
        ],
        "respuesta": "Es el estudio de los fundamentos teóricos de la información que procesan las computadoras, y las distintas implementaciones en forma de sistemas comp."
    },
    {
        "_id": 5,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que son los sistemas computacionales?",
        "Alternativas": [
            "Denota conteo y se refiere a la sección Harware de la computadora.",
            "Es la Teoría Básica de la Computacion",
            "Es un conjunto de elementos orientados al tratamiento y administración de datos e información, organizados y listos para su uso posterior",
            "Proviene del Ingles Informatique y es la teoría básica de la Informática."
        ],
        "respuesta": "Es la Teoría Básica de la Computacion"
    },
    {
        "_id": 6,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es una unidad de almacenamiento?",
        "Alternativas": [
            "Son dispositivos periféricos del sistema, que actúan como medio de soporte para la grabación de programas de usuario, así como de datos y archivos.",
            "Es un Disco duro que sirve para Formateo de sistema operativo y para su uso posterior",
            "Es aquella que tiene relación con el almacenamiento de la Información y sus usos; es más cercana a las Personas y Computadoras",
            "Están construidos de material plástico flexible, el cual está recubierto de material magnético (ferromagnético) sobre el cual se grabarán los datos."
        ],
        "respuesta": "Son dispositivos periféricos del sistema, que actúan como medio de soporte para la grabación de programas de usuario, así como de datos y archivos."
    },
    {
        "_id": 7,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Cuál es la diferencia entre un bit y un Byte?",
        "Alternativas": [
            "En que uno corresponde a la unidadmaxima de Memoria y el otro es un conjunto de 6 a 8 bytes",
            "La diferencia es que uno es de datos y otro es conjunto de datos.",
            "La diferencia es de 1024 Mb de almacenamiento.",
            "En que uno corresponde a la unidad mínima de Memoria y el otro es un conjunto de 6 a 8 bits"
        ],
        "respuesta": "Cuál es la diferencia entre un bit y un Byte."
    },
    {
        "_id": 8,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "Verdadero y Falso",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "La unidad de medida que más se utiliza en la actualidad es el Megabyte.",
        "Alternativas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
        ],
        "respuesta": "Verdadero"
    },
    {
        "_id": 9,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un sistemas operativo?",
        "Alternativas": [
            "Es una unidad de medida utilizada en informática que equivale a 1.024 bytes",
            "Es el software básico de una computadora que provee una interfaz entre el resto de programas del ordenador, los dispositivos hardware y el usuario.",
            "Es un sistema complejo de la computadora que puede llegar a estar constituido por millones de componentes electrónicos elementales.",
            "Es módulo ordenado de elementos para la computadora que se encuentran interrelacionados y que interactúan entre sí, en apoyo al usuario."
        ],
        "respuesta": "Es el software básico de una computadora que provee una interfaz entre el resto de programas del ordenador, los dispositivos hardware y el usuario."
    },
    {
        "_id": 10,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un Firmware?",
        "Alternativas": [
            "Es Hw y Sfw que permite la interelacion entre PC y dispositivo electrónico externo y recibe órdenes externas y responde operando el dispositivo.",
            "Es un programa gratuito que se ofrece al usuario final sin ningún ánimo de lucro.",
            "Es una parte de un sistema o una red que está diseñada para bloquear el acceso no autorizado, permitiendo al mismo tiempo comunicaciones autorizadas.",
            "Es un estándar de interfaz de conexión para diversas plataformas, destinado a la entrada y salida de datos en serie a gran velocidad."
        ],
        "respuesta": "Es Hw y Sfw que permite la interelacion entre PC y dispositivo electrónico externo y recibe órdenes externas y responde operando el dispositivo."
    },
    {
        "_id": 11,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un lenguaje de programación?",
        "Alternativas": [
            "Es un compilador estable y potente para la solución de problemas humanos y los entienda físicamente la PC.",
            "Se puede también utilizar una alternativa diferente de los compiladores para traducir lenguajes de alto nivel.",
            "Es un Programa que define un medio de comunicación compartido por un grupo de personas y la PC (por ejemplo: inglés o francés).",
            "Es un lenguaje o Sfw diseñado para describir un conjunto de acciones consecutivas que un equipo debe ejecutar."
        ],
        "respuesta": "Es un lenguaje o Sfw diseñado para describir un conjunto de acciones consecutivas que un equipo debe ejecutar."
    },
    {
        "_id": 12,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Cuáles son los tipos de lenguaje de programación?",
        "Alternativas": [
            "Lenguaje Estructural, Máquina, Ensambladores, Fisico-Humano, lenguajes de bajo nivel y de lenguajes de alto nivel",
            "Únicamente de bajo nivel y lenguajes de alto nivel.",
            "El lenguaje máquina, Lenguajes ensambladores y de lenguajes de alto nivel",
            "MS-DOS, C, C++, Java, Visual Basic, SQL, SQL Server."
        ],
        "respuesta": "El lenguaje máquina, Lenguajes ensambladores y de lenguajes de alto nivel."
    },
    {
        "_id": 13,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un Lenguaje Maquina?",
        "Alternativas": [
            "Es un lenguaje de programación de bajo nivel para los computadores, microprocesadores, microcontroladores y otros circuitos integrados programables.",
            "Es el sistema de códigos directamente interpretable (0 y 1) por un circuito microprogramable, como el microprocesador de una computadora.",
            "Se caracteriza por expresar los algoritmos de una manera adecuada a la capacidad cognitiva humana, en lugar de la capacidad ejecutora de las máquinas.",
            "Es un lenguaje o Sfw diseñado para describir un conjunto de acciones consecutivas que un equipo debe ejecutar."
        ],
        "respuesta": "Se caracteriza por expresar los algoritmos de una manera adecuada a la capacidad cognitiva humana, en lugar de la capacidad ejecutora de las máquinas."
    },
    {
        "_id": 14,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un Lenguaje Ensamblador?",
        "Alternativas": [
            "Es un lenguaje de programación de bajo nivel para los computadores, microprocesadores, microcontroladores y otros circuitos integrados programables.",
            "Es el sistema de códigos directamente interpretable (0 y 1) por un circuito microprogramable, como el microprocesador de una computadora.",
            "Se caracteriza por expresar los algoritmos de una manera adecuada a la capacidad cognitiva humana, en lugar de la capacidad ejecutora de las máquinas.",
            "Es un lenguaje o Sfw diseñado para describir un conjunto de acciones consecutivas que un equipo debe ejecutar."
        ],
        "respuesta": "Es un lenguaje de programación de bajo nivel para los computadores, microprocesadores, microcontroladores y otros circuitos integrados programables."
    },
    {
        "_id": 15,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un Lenguaje de alto nivel?",
        "Alternativas": [
            "Es un compilador estable y potente para la solución de problemas humanos y los entienda físicamente la PC.",
            "Es el sistema de códigos directamente interpretable (0 y 1) por un circuito microprogramable, como el microprocesador de una computadora.",
            "Es un es un lenguaje de programación para los computadores, microprocesadores, microcontroladores y otros circuitos integrados programables.",
            "Se caracteriza por expresar los algoritmos de una manera adecuada a la capacidad cognitiva humana, en lugar de la capacidad ejecutora de las máquinas"
        ],
        "respuesta": "Se caracteriza por expresar los algoritmos de una manera adecuada a la capacidad cognitiva humana, en lugar de la capacidad ejecutora de las máquinas"
    },
    {
        "_id": 16,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "Son nombres de lenguajes de programación orientado a objetos.",
        "Alternativas": [
            "Java, C++, Smalltalk, Python, Object Pascal, Visual .net, Visual Basic, Delphi, Perl, entre otros.",
            "Visual Basic, Visual C++, Visual DialogScript, Visual Foxpro, Ensamblador, Borland c, Turbo C. entre otros",
            "HTML, XML, VML, Java, PHP, C++, Fortran, Cobol, Lisp, entre otros",
            "Actionscript, COBOL, C++, .NET, PHP, Simula, PowerBuilder, Maya, entre otros."
        ],
        "respuesta": "Java, C++, Smalltalk, Python, Object Pascal, Visual .net, Visual Basic, Delphi, Perl, entre otros."
    },
    {
        "_id": 17,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "Son los tipos de datos que se manejan en Programación.",
        "Alternativas": [
            "Tipo Java, C++, Smalltalk, Python, Object Pascal, Visual .net, Visual Basic, Delphi, Perl, entre otros.",
            "Cadena, Boleano, Carácter, Numeros, alfanuemrico, Entero.",
            "String, Boolean, Char, Integer, int, etc.",
            "Simbólicos, de estructura, de cadena, de complemento, generales, particulares, entre otros."
        ],
        "respuesta": "Cadena, Boleano, Carácter, Numeros, alfanuemrico, Entero."
    },
    {
        "_id": 18,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "Son los tipos de variables que se manejan en Programación.",
        "Alternativas": [
            "Tipo Java, C++, Smalltalk, Python, Object Pascal, Visual .net, Visual Basic, Delphi, Perl, entre otros.",
            "Cadena, Boleano, Carácter, Numeros, Entero, Cadena, Boleano, Carácter, Numeros, Entero, entre otros.",
            "De Actionscript, COBOL, C#, .NET, PHP, Simula, PowerBuilder, Maya, entre otros.",
            "String, Boolean, Char, Integer, int, Double, Float, etc."
        ],
        "respuesta": "String, Boolean, Char, Integer, int, Double, Float, etc."
    },
    {
        "_id": 19,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Qué es el compilador Java?",
        "Alternativas": [
            "Es un programa contable que traduce un programa escrito en un lenguaje de programación a otro lenguaje de programación.",
            "Es un programa que transforma código fuente escrito en java a un código neutral a la plataforma conocido como java.",
            "Es un entorno de desarrollo integrado libre, hecho principalmente para el lenguaje de programación Java.",
            "Es un atributo de una parte de los datos que indica al ordenador (y/o al programador) algo sobre la clase de datos sobre los que se va a procesar."
        ],
        "respuesta": "Es un programa que transforma código fuente escrito en java a un código neutral a la plataforma conocido como java."
    },
    {
        "_id": 20,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un intérprete?",
        "Alternativas": [
            "Es un programa informático capaz de analizar y ejecutar otros programas, escritos en un lenguaje de alto nivel.",
            "Es un programa que transforma código fuente escrito en java a un código neutral a la plataforma conocido como java.",
            "Es un entorno de desarrollo integrado libre, hecho principalmente para el lenguaje de programación Java.",
            "Es un atributo de una parte de los datos que indica al ordenador (y/o al programador) algo sobre la clase de datos sobre los que se va a procesar."
        ],
        "respuesta": "Es un programa informático capaz de analizar y ejecutar otros programas, escritos en un lenguaje de alto nivel."
    },
    {
        "_id": 21,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es una Clase en Programación?",
        "Alternativas": [
            "Es un programa contable que traduce un programa escrito en un lenguaje de programación a otro lenguaje de programación.",
            "Es un programa que transforma código fuente escrito en java a un código neutral a la plataforma conocido como java.",
            "Es un atributo de una parte de los datos que indica al ordenador (y/o al programador) algo sobre la clase de datos sobre los que se va a procesar.",
            "Es una colección o conjunto de objetos que comparten características comunes entre si."
        ],
        "respuesta": "Es una colección o conjunto de objetos que comparten características comunes entre si."
    },
    {
        "_id": 22,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un atributo en Programación?",
        "Alternativas": [
            "Son las cosas individuales que diferencian una clase de objetos de otros y determinan la apariencia, estado y otras cualidades de la clase.",
            "Es un programa que transforma código fuente escrito en java a un código neutral a la plataforma conocido como java.",
            "Es un entorno de desarrollo integrado libre, hecho principalmente para el lenguaje de programación Java.",
            "Es un atributo de una parte de los datos que indica al ordenador (y/o al programador) algo sobre la clase de datos sobre los que se va a procesar."
        ],
        "respuesta": "Son las cosas individuales que diferencian una clase de objetos de otros y determinan la apariencia, estado y otras cualidades de la clase."
    },
    {
        "_id": 23,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es una Biblioteca de clases?",
        "Alternativas": [
            "Es un lenguaje de programación de bajo nivel para los computadores, microprocesadores, microcontroladores y otros circuitos integrados programables.",
            "Es un programa que transforma código fuente escrito en java a un código neutral a la plataforma conocido como java.",
            "Es un grupo de clases diseñada para su uso con otros programas.",
            "Es módulo ordenado de elementos para la computadora que se encuentran interrelacionados y que interactúan entre sí, en apoyo al usuario."
        ],
        "respuesta": "Es un grupo de clases diseñada para su uso con otros programas."
    },
    {
        "_id": 24,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un objeto en Programación orientado a objetos?",
        "Alternativas": [
            "Es un elemento independiente de un programa de computadora que representa a un grupo asociado de características y esta diseñado para tareas especificas.",
            "Es un programa que transforma código fuente escrito en java a un código neutral a la plataforma conocido como java.",
            "Es aquel elemento que tiene relación con el almacenamiento de la Información y sus usos; es más cercana a las Personas y Computadoras.",
            "Es un atributo de una parte de los datos que indica al ordenador (y/o al programador) algo sobre la clase de datos sobre los que se va a procesar."
        ],
        "respuesta": "Es un elemento independiente de un programa de computadora que representa a un grupo asociado de características y esta diseñado para tareas especificas."
    },
    {
        "_id": 25,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un Constructor en Java?",
        "Alternativas": [
            "Es un compilador estable y potente para la solución de problemas humanos y los entienda físicamente la PC.",
            "Es un método especial de una clase que se llama automáticamente siempre que se declara un objeto de esa clase.",
            "Es un entorno de desarrollo integrado libre, hecho principalmente para el lenguaje de programación Java.",
            "Es módulo ordenado de elementos para la computadora que se encuentran interrelacionados y que interactúan entre sí, en apoyo al usuario."
        ],
        "respuesta": "Es un método especial de una clase que se llama automáticamente siempre que se declara un objeto de esa clase."
    },
    {
        "_id": 26,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es una variable local en Programación orientado a objetos?",
        "Alternativas": [
            "Estas se utilizan dentro de las funciones miembro o métodos.",
            "Es un nombre que se asocia con una porción de la memoria del ordenador, en la que se guarda el valor asignado a dicha variable.",
            "Es un grupo de sentencias que se comportan como una unidad.",
            "Es una orden que se le da al programa para realizar una tarea específica."
        ],
        "respuesta": "Estas se utilizan dentro de las funciones miembro o métodos."
    },
    {
        "_id": 27,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "Que es la Herencia en Programación orientado a objetos?",
        "Alternativas": [
            "Define los elementos de dicho lenguaje y cómo se combinan para formar un programa.",
            "Es un nombre que identifica a una variable, a un método o función miembro, a una clase.",
            "Son similares a las variables de instancia, con la excepción de que los valores que guardan son los mismos para todos los objetos de una clase.",
            "Consiste en hacer uso de los atributos o métodos de una clase dentro de otra como si le perteneciera a este mismo."
        ],
        "respuesta": "Consiste en hacer uso de los atributos o métodos de una clase dentro de otra como si le perteneciera a este mismo."
    },
    {
        "_id": 28,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un algoritmo?",
        "Alternativas": [
            "Es el seguimiento del DFD para la solucion a un problema.",
            "Es una serie de pasos para dar solución a un problema.",
            "Es el orden de los pasos para un sistema de informacion.",
            "Es el estudio de las ordenes creadas por un programador."
        ],
        "respuesta": "Es una serie de pasos para dar solución a un problema."
    },
    {
        "_id": 29,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un DFD (Diagrama de flujo de datos)?",
        "Alternativas": [
            "Es la Representación Simbólica de un Algoritmo.",
            "Es una serie de pasos para dar solución a un problema.",
            "Es el orden de los pasos para un sistema de informacion.",
            "Es el estudio de las ordenes creadas por un programador."
        ],
        "respuesta": "Es la Representación Simbólica de un Algoritmo."
    },
    {
        "_id": 30,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un pseudocódigo?",
        "Alternativas": [
            "Es una Serie de pasos para la solución a un problema.",
            "Es un lenguaje artificial e informal útil para el desarrollo de algoritmos, no es un leng. de progr. verdadero, puede ser solo texto.",
            "Es un entorno de desarrollo integrado libre, hecho principalmente para el lenguaje de programación Java.",
            "Es un Texto exclusivo en un lenguaje de programación y no es ejecutable."
        ],
        "respuesta": "Es un lenguaje artificial e informal útil para el desarrollo de algoritmos, no es un leng. de progr. verdadero, puede ser solo texto."
    },
    {
        "_id": 31,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que es un código en programación?",
        "Alternativas": [
            "Es un compilador estable y potente para la solución de problemas humanos y los entienda físicamente la PC.",
            "No es más que un conjunto de instrucciones que son redactadas por un usuario en un Sfw que tiene conocimientos del Lenguaje de Programación.",
            "Es un lenguaje artificial e informal útil para el desarrollo de algoritmos.",
            "Es un método o procedimiento definido para resolver un problema."
        ],
        "respuesta": "No es más que un conjunto de instrucciones que son redactadas por un usuario en un Sfw que tiene conocimientos del Lenguaje de Programación."
    },
    {
        "_id": 32,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "Verdadero y Falso",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "El entorno IDE NetBeans trabaja por Archivos independientes.",
        "Alternativas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
        ],
        "respuesta": "Falso"
    },
    {
        "_id": 33,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "Para que una programa en NetBeans funcione comprende por lo menos 4 cosas, cuales son:",
        "Alternativas": [
            "Nombre del proyecto, Clases, Objetos, Codigo.",
            "Nombre del Paquete, Atributos, Pseudocodigo.",
            "Compilación, Ejecucion, Creacion del archivo .Jar y Guardar el proyecto.",
            "JDK, IDE, Clases y Objetos"
        ],
        "respuesta": "Nombre del proyecto, Clases, Objetos, Codigo."
    },
    {
        "_id": 34,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "Permite crear un archivo “.jar” en NetBeans",
        "Alternativas": [
            "Shift +F11",
            "Shift +F6",
            "Shift +F12",
            "Shift +F9"
        ],
        "respuesta": "Shift +F11"
    },
    {
        "_id": 35,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿Que significa JDK?",
        "Alternativas": [
            "Java Development Kit.",
            "Java Distance kilobye.",
            "Distrit Java Kit.",
            "Kilobyte Java Development."
        ],
        "respuesta": "Java Development Kit."
    },
    {
        "_id": 36,
        "categoria": "Science:Computers",
        "tipo_Pregunta": "multiple",
        "dificultad": "easy",
        "pregunta": "¿A que se le llama entorno de desarrollo IDE?",
        "Alternativas": [
            "Es un programa informático compuesto por un conjunto de herramientas de programación.",
            "Es un programa que transforma código fuente escrito en java a un código neutral a la plataforma conocido como java.",
            "Es un Programa que define un medio de comunicación compartido por un grupo de personas y la PC (por ejemplo: inglés o francés).",
            "Es un lenguaje o Sfw diseñado para describir un conjunto de acciones consecutivas que un equipo debe ejecutar."
        ],
        "respuesta": "Es un programa informático compuesto por un conjunto de herramientas de programación."
    }
]